(反Template)有冇人住喺日本係覺得好開心

講真 日本打最窮最廢既工 買便利店d野黎叮都好食好住過香港

平民嘢食，香港真係正嘅
但對比人工真係唔可以叫抵食
仲要茶餐廳畀杯水你都唔夠膽飲，例牌一定要叫杯嘢
咁又要畀多十蚊

錢都唔係主要問題 問題最大係出去食野通常花錢買難受
野唔好食就算 d態度差到西咁 毒撚出親街食都有小小精神緊張

補充
最近都少咗出去食
為咗呢兩年內結婚儲錢，現在自己煮多
其實都好平
尤其雞肉，平過香港好多
放假喺超市優惠時段同啲師奶爭，都會有唔少平貨
仲要非常新鮮

又黎呢啲post
無論討論咩，到最後一定會變成鬥慘post
不如直接去結論啦，唔使煩
香港人全世界最慘，香港人食嘅屎全球最臭，香港生活狗也不屌

死五毛又踩港!

咩鬥慘, 事實.

你留返同陣間衝入黎果班弱智講啦

香港啲營商環境根本就唔撚掂
畀舖租搞死晒
最近咩要環保走飲管根本晒氣
香港人啲環保意識大家心照喇
根本就係要慳成本
可以諗下連飲管呢啲成本都要咁執著
其他更重要嘅嘢有得cut都cut晒
低人工又令員工士氣差
邊會做得好

是
禾地香港人好pound of ourself
禾地要生生世世 仔仔女女都做香港人!
想移民既人仆街死全家!

香港最大問題就係呢個假既市場 根本唔係以食物同服務質素決定價錢 而係由地產商玩哂
中國人商家mindset做生意得一個字cut cost
做窮人連食垃圾同屎都要比人管 環保撚最叻係管窮人 有錢佬同商家平時點浪費係唔會理
結果係呢度呻下又比傻仔話踩港
班傻仔咁中意香港 就咪撚成日話移民移民啦 同埋仲搞咩香港獨立搞埋革命 香港咁撚好駛咩革命

樓主點喺日本定居？

返工果啲會唔會俾人歧視

Working visa

好難一概而論
我自己在日工作經驗都唔係好多
我自己就冇畀人歧視，同同事相處得好好

不過一個人喺外面
都係睇你識唔識改變同融合
我喺香港都係典型大學生做office慢慢升到management嘅位
深知office啲人際關係特別麻煩
仲要一個人喺外地
所以我唔會喺度做office嘅工
除非個opportunity真係好好

話悶個d都係窮撚到仆街又要去出國既on9仔

呢個真
中國人淨係識cut cost
以餐廳為例
日本人遇上逆境好少首先諗cut cost
反而會不斷諗方法改革
例如會諗新menu吸新客
未必有效，可能仲會諗埋啲on9嘢
但我覺得點都好過中國人淨係識cut cost減人工
你死你賤

喺日本唔打工自己做老細咪開心囉，有香港人走去開茶記，睇見佢都開心

咁講真真係難識朋友
本身就算喺香港個個出嚟做嘢都已經係好難識朋友
而我唔否認以日本人嘅性格，係特別難同佢地做到好好嘅朋友
我諗除非係自己條女，否則都好難熟到可以唔叫姓直叫名
不過講真所謂中國人嘅移民
從來都冇真心融入過當地
加拿大、澳洲嗰啲都係喺番華人圈
只係日本嘅華人圈冇咁猖狂（我亦唔想），所以先特別多人屌話生活得唔開心

咁我都係打工
我都好開心

唔講咁多工作環境
單係睇電視個經驗已經好唔同
日本本身係一個重視知識嘅民族
就連好多電視節目，由普通嘅閒談到綜藝，睇完真係會學到少少嘢，長一份知識
有時冇嘢約會，喺屋企開罐酒食下零食睇電視輕鬆下
我都覺得好舒服同充實

其實日本開間餐廳要幾錢？好似好正咁

幾年前舊登扮日本人開嗰間

做緊主婦 好開心

我家姐都係
絲打老公係日本人？

嘩，又水D巴打過日本

日本返工好辛苦嫁，假期又多，D人做野又慢，又大把規矩跟。

連想加班都要問上司

想娛樂又無得去深圳咁方便，又無喜茶

好想返香港博殺，鐘意OT到幾點就幾點，然後同班FD排喜茶去深圳玩

唔係水嘅
講真喺日本過得開心嘅都唔會係正常嘅香港人
受到寂莫同唔會中意圍為喂
睇下有冇啲同類人啫

最衰唔識日文
同埋有份政府工

如果唔係搵個二線城市不知幾爽

唔怪得咁熟口面
是日本人

九十年代經濟衰退
經團連第一個跳出黎叫啲公司cut福利cut人件費，所以先搞到今日咁多派遣

唔係呀，contract工
住左一年，打算住多2-3年

跟老公去日本住

係呀

住東京港區 日日同fd去街玩 晚晚帶唔同女返屋企

有錢人

樓主好有見地，真係有心思熟慮過

其實開心與否最大原因係同身邊既人比較

香港窮到連樓都租唔起

香港做低下，去到日本反而上流？

基本需要要幾上流先做到

我意思係向上流，人廢去唔同地方只係做唔同地方既廢人姐，想聽下究竟點解去左日本可以向上流

你都係留返係香港好D